\documentclass[a4paper,10pt,twoside,portrait, leqno, mathserif]{article}	%landscape: breitformat, twoside: zweiseitig bedruckt, leqno: nummern bei gleichungen, mathserif schrift

\usepackage{multicol}				%mehrere spalten
\usepackage{geometry}				% einfaches definieren der Seitenraender
\usepackage{amssymb}				% mathematische Symbole
\usepackage[fleqn]{amsmath}			% fleqn macht, dass alle formeln linksbündig sind.
\usepackage{dsfont}					%identitätszeichen \mathds{1}
\usepackage{color}					% Color
\usepackage{mathtools}				%\shortintertext
\usepackage[all]{xy}				%schematische darstellungen
\usepackage{mathrsfs}				%\mathscr
\usepackage{marvosym}
\usepackage{fancyhdr}				%eigene header, footer
\usepackage{pdflscape}				%einzelne seiten in landscape
\usepackage{rotating}				% provides a rotate environment
\usepackage{extarrows}
\usepackage{graphicx}
\input{../zsfHead}
\input{../defs}

% INFO
\author{Jonas Rembser}	
\title{Zusammenfassung Funktionentheorie}
\date{\today}	
% ZEHN SEITEN ERLAUBT


% BEGIN DOCUMENT
\begin{document}
\begin{landscape}
\begin{multicols}{3}	
\footnotesize
\setcounter{secnumdepth}{0}

\section{Die komplexen Zahlen}
Absolutbetrag: \( |z| = \sqrt{z \bar z} = \sqrt{a^2+b^2}\), mit \(z = a + ib \), \(a, b \in \mathbb{R}\)\\
Polarform: \(z = re^{i\varphi}\), mit \(r = |z|\) und \(\tan(\varphi) = b/a\) \\
Tricks: \(\frac{y}{x} = \frac{1}{|z|^2} y \bar z\), \(\bar{x+y}= \bar x + \bar y\), \(\bar{xy} = \bar x \bar y\)
\subsection{Komplexe Differenzierbarkeit}
\( f\) ist in \(z_0\) komplex differenzierbar, wenn \(\exists a \in \mathbb{C}\), so dass: \\
\( a = \lim_{h \to 0} \frac{f(z_0 + h)-f(z_0)}{h}\)\\
\(f\) ist \textbf{holomprph} in \(z_0\), wenn \(f\) in einer offenen Umgebung von \(z_0\) differenzierbar ist.\\
\subsection{Cauchy-Riemann Differenzialgleichungen}
Wenn \(f\) reell differenzierbar ist in \(z_0\), dann ist \(f\) genau dann komplex diff'bar, wenn die Cau-Ri DGL gelten, mit \(f(a, b)=u(a,b)+iv(a,b)\):\\
\(\frac{\partial u}{\partial a}(a, b) = \frac{\partial v}{\partial b}(a, b)\) und \(\frac{\partial u}{\partial b}(a,b) = -\frac{\partial v}{\partial a}(a,b)\) \\
\(\Leftrightarrow\) dass die \textbf{Wirtinger Ableitung} verschwindet:\\
\(\frac{\partial}{\partial \bar z} f = \frac{1}{2} \frac{\partial}{\partial a}f + i\frac{\partial}{\partial b}f) = 0 \Leftrightarrow \frac{\partial}{\partial z} \bar f = 0 \)
\subsection{Rechenregeln zu komplexen Ableitungen}
Additiv, \(\mathbb{C}\)-linear, Wirtinger Ableitung ist \(\mathbb{C}-antilinear\), Produktregel wie immer, \(\frac{\partial}{\partial \bar z} \bar{f(z)} = \bar{\frac{\partial}{\partial z} f(z)} 

\section{Holomorphe Funktionen}

\section{Die Integralformel von Cauchy}

\section{Das Residuenkalkuel}

\end{multicols}
\end{landscape}
\end{document}
